青年涉搶槍連轟三發 辯稱警員使用過度武力 陪審團一致裁定無罪釋放

警員到沙田廣林苑處理一宗家庭糾紛案件時，有男子涉嫌激動攻擊警察，被制服期間更搶奪22歲年輕男警腰間的左輪警槍，在槍套內先轟兩槍，疑導致該男警手腳三處受傷，之後將警槍拔離槍套再轟一槍。涉案男子終被拘控，案件今在高等法院審結。陪審團今日近中午退庭，至晚上約7時半得出裁決，5男2女陪審員一致裁定被告兩罪均不成立，當庭釋放。

被告陳俊鍵（31歲）否認兩項控罪，即「意圖抗拒或防止合法拘捕或扣留而射擊」和「使用槍械意圖抗拒或防止合法逮捕或拘留」罪。控方在開案陳詞解釋，首項控罪針對被告搶奪警員林煥欣的佩槍後，向林所開的兩槍，次項控罪則針對被告開第三槍抗拒其他警員。

控方案情指去年3月15日，被告在廣林苑家中與母親為賣樓爭吵，警員上門調查。控方早前指，被告被捕後錄取口供，聲稱是警方無故上門挑釁和襲擊他，完全沒有提及開槍一事。

辯方於審訊時指警方在欠缺理由下制服被告，使用過度武力；有警員用膝壓住或坐在被告背上，打他的後腦，其間被告嘔吐和失禁，事後發現肋骨裂了。而案中受傷警員林煥欣早前作供時，亦遭辯方質疑他故意將被告雙手「拗」後，令被告感痛楚。受傷警員直言：「我淨係可以話我冇。」
【案件編號：HCCC1/19】

推, 自衛無罪

陪審團

大家真係記得登記做陪審團

咁果三槍呢

無罪就要告返條仆街轉頭

［幫手推到置頂］9月8日 美領人鏈防鬼

跪求各位巴絲幫手推一推（我係一個有夢想既P牌仔）

可惜無射死佢

恭起

撤LLM 對準政權

得到黨媒認證

#Chinazi旗係一個符號，不斷向世界輸出反共思想！

#Chinazi 赤納粹
Chinazi就係China+Nazi。
赤=共產紅色恐怖, 納粹不解釋。

全民反共 對準政權！
黑警、黨鐵，港共全部都係人民既敵人
而背後一直有一個終極大Boss中共

呢一刻中共絕對係十個煲得兩個蓋，準備爆煲。
今日唔號召世界圍堵中共，更待何時？

用#Chinazi黎connect全世界

1. Connect所有黃絲。
殘酷既現實係，並唔係所有黃絲都支持勇武。但黃絲最驚就係共產黨打到黎，一於用反共connect呢班淺黃!

2. Connect部分中立/藍絲。
中立/藍絲既上一輩，全部都係親身經歷過六四既年代，唔少甚至係大陸生活過。係大陸生活上所面對既不公義、中共點砌人生豬肉、佢地可能比我地感受更深。佢地唔會否認對共產黨既恐懼！一齊黎喚醒佢地對中共既不信任！

3. Connect全世界
Nazi既惡行到今時今日都依然係全世界既傷口，但佢地未必注意到係21世紀有個同Nazi不遑多讓既Chinazi！用#chinazi旗加海量文宣，話比佢地知我地既共同敵人係中共！

目標：全香港市民都知到呢個符號！
請大家用各種創意方法令大家知道呢道Chinazi旗！
記住！存在即勝利！

雙手奉上

大家登記左做陪審員未呢

補link

告番轉頭啦

傻鳩警畜

香港警察 強姦謀殺

香港行common law
即係呢單case會成為案例
即係話以後有手足俾狗用不合理式力制服/拘捕嘅話
打鳩佢甚至搶佢槍射佢嚟自衛都好大機會打得甩
仲有陪審團策略好似開始起效
各位合資格人士記得申請做陪審團啦

有其他人

push